---
title: Пространственное планирование и общество
description:
published: true
date: 2024-03-07T21:14:03.200Z
tags:
editor: markdown
dateCreated: 2024-03-07T21:13:59.460Z
---

> Контент на экспериментальной стадии и в процессе написания.
> {.is-danger}

## Сообщества

Сообщество - это группа людей, живущих вместе. Оно определяет экономическое пространство, имеющее внутреннюю и внешнюю границы. Эти границы четкие и видимые.

Сообщество - это не просто ассоциация или клуб. Каждое из них - один из строительных блоков большого здания, позволяющего создать систему, которая примиряет экономику и человека. Они обеспечивают общительность, близость и идентичность - три измерения доверия, одного из основных ресурсов, которые ищет Homo Sapeins.

Эти социальные потребности, такие как потребность реализовать себя, быть полезным, доставлять удовольствие и иметь отношения, в идеале находят свое удовлетворение в сообществе.

Термин "сообщество" отличается от термина "сеть", который не имеет четко определенных границ.

В идеале каждое сообщество должно быть максимально самодостаточным в обеспечении своих потребностей и услуг для собственного развития, то есть жить настолько самодостаточно, насколько это возможно.

Это одно из главных достоинств сообщества, его сильная стабильность и устойчивость, то есть способность выстоять перед лицом внешнего давления и сил.

Сообщество считается самодостаточным, если оно способно самостоятельно удовлетворять свои потребности в пище, воде, энергии, жилье, транспорте, здравоохранении и других базовых услугах, не завися от внешнего мира.

Сообщество имеет человеческое измерение. Идеальный размер должен отвечать двум требованиям. Оно не должно быть слишком большим, чтобы обеспечить выполнение таких функций, как общительность, близость и прозрачность. Близость не означает, что все члены знают друг друга, но что их легко встретить. С другой стороны, она должна быть достаточно большой, чтобы разнообразие товаров и услуг, предлагаемых сообществом, было достаточным для удовлетворения большинства потребностей его членов. В то же время разнообразие людей и видов деятельности должно быть таким, чтобы обеспечить членам сообщества подлинную свободу.

Разумеется, самодостаточность имеет свои пределы: чтобы иметь возможность обмениваться ресурсами и услугами для максимальной самореализации, нам необходимо создавать обмены и отношения между сообществами.

Поэтому общество организовано на разных уровнях:

- Оазисы

  - Оазис - это эквивалент маленькой деревни в современном обществе. Это место, которое самостоятельно обеспечивает себя водой, пищей, энергией, жильем и транспортом, самодостаточно в плане детского сада и начального образования, а также самодостаточно в плане базовой общей медицины. Она также состоит из небольших рабочих и производственных подразделений.

- Эдемы

  - Эдем - это аналог города, объединяющий несколько оазисов и связывающий другие оазисы между собой. Эдем автономен в плане специализированной медицины, среднего и высшего образования и состоит из крупных кооперативов. Он также позволяет связанным с ним оазисам пользоваться преимуществами этой автономии.

- Эльдорадо

  - Эльдорадо - это аналог страны; оно объединяет несколько эденов, а также связывает другие эдены между собой. Он автономен в производстве всех крупных ресурсов и состоит из нескольких крупных кооперативных сетей.

- Нирвана
  - Нирвана - это эквивалент объединения всех стран. Это взаимосвязь и объединение всех эльдорадо вместе. Она позволяет обмениваться знаниями между эльдорадо, а также редкими природными ресурсами, которые в противном случае были бы доступны только в определенной части мира. Это позволяет наладить всевозможные культурные обмены, позволяет путешествовать и т. д..

Как и любая другая форма организации, сообщество также имеет свои уязвимые места, о которых необходимо знать, чтобы предотвратить их появление.

Членство в сообществе будет играть важную роль в системах идентичности его членов и в территориальных маркерах их продукции.

Эти продукты будут иметь местное измерение, основанное на местных демографических, географических, экономических, экологических и административных реалиях.

Одним из первых рисков является отклонение, которое проявится в определенном консерватизме и, следовательно, создаст ситуации, когда индивидуальные и инновационные, предпринимательские или институциональные инициативы могут вступить в конфликт с сообществом.

Второй риск - это интроверсия, когда сообщество сократит свои обмены с внешним рынком больше, чем это необходимо, что приведет к замкнутости в себе.

Решение, которое уже было запланировано изначально, заключается в расширении взаимности в рамках более глобального сообщества на нескольких уровнях. Создавая взаимность между Эдемами, Эль Дорадос и нирваной, эти высшие сообщества свяжут нас вместе, чтобы обеспечить часть нашей самореализации, и в то же время обеспечат устойчивость и стабильность на уровне местных сообществ. То, что мы пытаемся создать, - это глобализация.

## Темы для изучения и написания:

- Сохраненные природные территории
- Развитие прометея

## Источники (неполный список)
